# Humedad del Suelo

Un sensor de humedad del suelo es un dispositivo que se utiliza para medir la cantidad de agua en el suelo. Es uno de los tipos de sensores de humedad de plantas que se pueden utilizar con Arduino. Los sensores de humedad del suelo utilizan diferentes técnicas para medir la humedad del suelo, algunos ejemplos son:

* **Sensores de conductividad:** Estos sensores miden la conductividad eléctrica del suelo, ya que el agua es un conductor eléctrico y cuanto más agua hay en el suelo, mayor será la conductividad.

<figure><img src="../../../.gitbook/assets/image (87).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

* **Sensores de capacitancia:** Estos sensores miden la capacitancia del suelo, que se relaciona con la cantidad de agua en el suelo. El suelo seco tiene una menor capacitancia que el suelo húmedo.

<figure><img src="../../../.gitbook/assets/image (58).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

Para utilizar un sensor de humedad del suelo con Arduino, se conecta el sensor al pin analógico o digital del Arduino y se utiliza el código para leer los valores de voltaje o digitales y convertirlos en una lectura de humedad del suelo.&#x20;

Son una herramienta esencial para el cuidado de las plantas ya que permiten medir la cantidad de agua en el suelo y asegurar que las plantas reciban la cantidad adecuada de agua para su crecimiento. Estos sensores pueden ser utilizados en proyectos de riego automatizado, sistemas de control de clima en invernaderos y jardines, entre otros. Es importante asegurarse de elegir el sensor adecuado para el tipo de planta y suelo específico para obtener lecturas precisas.

\
